# Legendre-algoritmus

* Az alábbi algoritmus célja a gyors hatványozás

	```
	legendre(a : Q, k : N) : Q
		HA a == 0
			h := 0
		KÜLÖNBEN
			h := 1
		AMÍG k>0
			HA 2 | k
				a := a*a
				k := k/2
			KÜLÖNBEN
				h := h*a
				k := k-1
		return h
	```

* Az algoritmus h-ba a<sup>k</sup>-t számolja ki, a bemenetre a típuson kívül más megkötés nincs
* Megalkotása során kifejezetten a szorzások számának minimalizálása volt a cél, hiszen az egy "drága" művelet volt hajdanán
* Lehet ezen még optimalizálni, ha az a==0 ágban rögtön returnölünk is
